新手買機 求屌醒

想買部機+鏡 認真學下影相 想問下各位絲打應該點揀好
平時主要影人+風景 會學後製

1
sony a3 + sigma 24-70mm F2.8 dg dn art ($11770+7470)

2. eos r + cannon rf 24-105 mm f/4 ls usm
($11280+6600)

業餘影相 為興趣only
求各位巴絲 百屌成材

1啦

a73先岩 打錯

學後製一律sony，會玩g / gm鏡就a73，否則a7c

想問下a73唔係好過a7c咩？
介唔介意兩者係功能上既分別😂

20k budget 係買唔到最新款架啦
a7c 轉左個樣個餡仲係2018年a73果啲
eos r 一樣18年既機 冇防震 4k crop

30k先有最新果啲eos r6, a7r4揀
同#4一樣 直出買canon 張張都執買sony

認真答埋
eos r a73 a7c都一樣 睇你需要咩功能既姐
影女即刻playback -> eos r
vlog要反moon -> eos r a7c
要防震 -> a73 a7c

鏡群黎講 sony e mount係好成熟既 副廠都有出好多平既高質鏡頭
就係sigma24-70dgdn同 tamron28-75di3果堆
canon rf mount暫時好少副廠出鏡頭
主要都係用返原廠rf15-35 24-70 70-200果啲 好撚貴
同埋唔建議特登買返舊ef鏡駁黎用

感謝巴打
想問下sigma 24-70 dg dn art 同 tamron 28-75 個表現 分別大唔大？
因為我見大家個光圈一樣 但價錢相差成2000幾

sharpness冇明顯差別
Sigma 比較大紫邊
睇你想唔想要24-28mm焦段
多數tamron user會追埋17-28mm

全部垃圾

我個人支持24-70 sigma個支好sharp

大三元我推薦龍仔
要勁啲買定焦仲好

R根本冇得比
Canon要r6先買得過

A7c依家個價太貴，佢好多小地方比a73差，不過對焦好左

你點解叫自己做狗

sigma sharp 好多喎散景又柔
tamron 紫邊差好多啦對焦又慢
係平同輕姐
詳情睇sp